[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-29480506})
# 1 Настройка триггера

[comment]: # ({/new-29480506})

[comment]: # ({new-ea19cfe1})
#### Обзор

Для настройки триггера, сделайте следующее:

-   Перейдите в: *Настройка* → *Узлы сети*
-   Нажмите на *Триггеры* в строке с узлом сети
-   Нажмите на *Создать триггер* сверху справа (или на имя триггера для
    изменения уже существующего триггера)
-   Введите в диалоге параметры триггера

[comment]: # ({/new-ea19cfe1})

[comment]: # ({new-f29d794b})
#### Настройка

Вкладка **Триггер** содержит все существенные атрибуты триггера.

![](../../../../assets/en/manual/config/triggers/trigger_a.png){width="600"}

Все обязательные поля ввода отмечены красной звёздочкой.

|Параметр|Описание|
|----------------|----------------|
|*Имя*|Имя триггера.<br>Имя может содержать поддерживаемые [макросы](/ru/manual/appendix/macros/supported_by_location): `{HOST.HOST}`, `{HOST.NAME}`, `{HOST.CONN}`, `{HOST.DNS}`, `{HOST.IP}`, `{ITEM.VALUE}`, `{ITEM.LASTVALUE}` и `{$MACRO}`.<br>Можно использовать макросы **$1, $2...$9** как ссылки на первую, вторую... девятую константу из выражения.<br>*Обратите внимание*: Макросы $1-$9 будут раскрыты корректно, если константы на которые ссылаются макросы, в относительно простых, понятных выражениях. Например, имя "Загрузка процессора превышает $1 на {HOST.NAME}" будет автоматически изменено на "Загрузка процессора превышает 5 на New host", если выражение - {New host:system.cpu.load\[percpu,avg1\].last()}>5|
|*Важность*|Определение требуемой [важности](/ru/manual/config/triggers/severity) триггера нажатием кнопок.|
|*Выражение проблемы*|Логическое [выражение](expression), используемое для определения условий проблемы.|
|*Формирование ОК событий*|Опции формирования ОК событий:<br>**Выражение** - ОК события формируются на основе того же выражения что и события о проблемах;<br>**Выражение восстановления** - OK события формируются, если выражение проблемы вычисляется как ЛОЖЬ и выражение восстановления вычисляется как ПРАВДА;<br>**Нет** - в этом случае триггер никогда самостоятельно не вернётся в состояние ОК.<br>Поддерживается начиная с Zabbix 3.2.0.|
|*Выражение восстановления*|Логическое [выражение](expression), используемое для определения условий, когда проблема решена.<br>Выражение восстановления вычисляется только после того, как выражение проблемы будет вычислено как ЛОЖЬ. Невозможно решить проблему с помощью выражения восстановления, если условие проблемы всё ещё присутствует.<br>Это поле опционально и доступно только, если в *Формирование ОК событий* выбрано 'Выражение восстановления'.<br>Поддерживается начиная с Zabbix 3.2.0.|
|*Режим формирования ПРОБЛЕМА событий*|Режим формирования событий о проблемах:<br>**Одиночный** - формируется одно событие, когда триггер переходит в состояние 'Проблема' в первый раз;<br>**Множественный** - событие формируется на *каждое* 'Проблема' вычисление триггера.|
|*ОК событие закрывает*|Выберите, если ОК событие закрывает:<br>**Все проблемы** - все проблемы этого триггера<br>**Все проблемы, если значение тега совпадает** - только те проблемы триггера, значения тегов событий которых совпадает<br>Поддерживается начиная с Zabbix 3.2.0.|
|*Теги для совпадения*|Укажите имя тега события, которое будет использоваться для корреляции событий.<br>Это поле отображается, если в свойстве *ОК событие закрывает* выбрано 'Все проблемы, если значения тегов совпадают' и в этом случае это поле обязательно.<br>Поддерживается начиная с Zabbix 3.2.0.|
|*Теги*|Укажите пользовательские теги для маркировки событий триггера.<br>[Теги событий](/ru/manual/config/event_correlation/trigger/event_tags) могут использоваться для корреляции событий, в условиях действий и будут также видны в *Мониторинг* → *Проблемы* и в *Проблемы* виджете.<br>Тегами является пара имя тега и значение. Вы можете использовать только имя или на пару имя со значением.<br>Пользовательские макросы, контекст пользовательских макросов, макросы низкоуровневого обнаружения и макросы [функций](/ru/manual/config/macros/macro_functions) `{{ITEM.VALUE}}`, `{{ITEM.LASTVALUE}}`, а также макросы низкоуровневого обнаружения, поддерживаются в тегах событий. Макросы низкоуровневого обнаружения можно использовать в контексте макросов.<br>Если суммарная длина раскрытого значения превышает, оно будет обрезано до 255 символов.<br>Смотрите все поддерживаемые [макросы](/ru/manual/config/event_correlation/trigger/event_tags#поддержка_макросов) тегами событий.<br>Поддерживается начиная с Zabbix 3.2.0.|
|*Разрешить закрывать вручную*|Выберите, чтобы разрешить [закрывать вручную](/ru/manual/config/events/manual_close) события о проблемах сформированные этим триггером. Закрытие вручную возможно при подтверждении событий о проблемах.<br>Поддерживаются начиная с Zabbix 3.2.0.|
|*URL*|Если не пустой, то URL, указанный здесь, доступен в виде ссылки в нескольких местах веб-интерфейса, например при нажатии на имя проблемы в *Мониторинг → Проблемы* (опция *URL* в меню *Триггер*) и в виджете *Проблемы* на панели.<br>Поддерживаемые макросы: {ITEM.VALUE}, {ITEM.LASTVALUE}, {TRIGGER.ID}, несколько [{HOST.\*}](/ru/manual/appendix/macros/supported_by_location) макросов, пользовательские макросы.|
|*Описание*|Текстовое поле используется, для того чтобы сообщить больше информации об этом триггере. Может содержать инструкции по устранению специфичной проблемы, контактные данные ответственного сотрудника и т.п.<br>*Начиная с Zabbix 2.2*, описание может содержать тот же набор макросов, что и имя триггера.|
|*Активировано*|Уберите отметку деактивирует триггер, если это требуется.|

Вкладка **Зависимости** содержит все [зависимости](dependencies)
триггера.

Нажмите на *Добавить* для добавления новой зависимости.

::: noteclassic
Вы также можете настроить триггер, открыв уже существующий
триггер, затем нажать на кнопку *Клонировать* и сохранить его под другим
именем.
:::

[comment]: # ({/new-f29d794b})

[comment]: # ({new-dbfe2e70})
#### Тестирование выражений

Имеется возможность проверки настроенного выражения триггера
относительного того, как результат выражения будет меняться в
зависимости от полученного значения.

Следующее выражение с официального шаблона взято в качестве примера:

    {Template Net Cisco IOS SNMPv2:sensor.temp.value[ciscoEnvMonTemperatureValue.{#SNMPINDEX}].avg(5m)}>{$TEMP_WARN}
    or
    {Template Net Cisco IOS SNMPv2:sensor.temp.status[ciscoEnvMonTemperatureState.{#SNMPINDEX}].last(0)}={$TEMP_WARN_STATUS}

Для тестирования выражения, нажмите на *Конструктор выражения* под полем
выражения.

![](../../../../assets/en/manual/config/triggers/expr_constructor_link_new.png)

В Конструкторе выражения перечислены все отдельные выражения. Чтобы
открыть окно тестирования, нажмите на *Тест* ниже списка выражений.

![](../../../../assets/en/manual/config/triggers/expr_constructor_test_new.png)

В окне тестирования вы можете задать пробные значения ("80, 70, 0, 1" в
этом примере) и затем увидеть результат выражения, нажав на кнопку
*Тест*.

![](../../../../assets/en/manual/config/triggers/expression_test_new.png){width="600"}

Можно увидеть результат отдельных выражений, наряду со полным
выражением.

Результат "ПРАВДА" означает, что введёное выражение корректно. В этом
конкретном выражении А, "80" больше чем указанное значение
{$TEMP\_WARN}, "70" в этом примере. Соответственно, появится результат
"ПРАВДА".

Результат "ЛОЖЬ" означает, что введёное выражение некорректно. В этом
конкретном выражении B, {$TEMP\_WARN\_STATUS}, равно "1" в этом примере,
должно быть равно указанному значению 0, и это неправда. Соответственно,
появится результат "ЛОЖЬ".

Выбранным типом выражения является "ИЛИ"/"ПРАВДА". Если по крайней мере
одно из заданных выражений (A или B в этом случае) будет ПРАВДА, общий
результат будет также ПРАВДА. Что означает, что текущее значение
превысило пороговое значение и возникнет Проблема.

[comment]: # ({/new-dbfe2e70})
